美國專家：中國太空武器 可毀500美國衛星

美專家：中國太空武器 可毀500美國衛星

2017-09-15 15:00世界日報 特派記者林庭瑤／北京15日電

香港「亞洲時報」(Asia Times)網站13日刊出美國軍事專欄專家格茨(Bill Gertz)的文章指出，中國正在建設包括反衛星導彈、雷射武器、GPS干擾機和殺手衛星在內的高科技太空戰武器體系，這將使中國在未來軍事衝突中擁有優勢。

格茨在文中指出，美國智庫國家公共政策研究所最近提出一份「外國太空戰能力」的研究報告，指出解放軍已有能力攻擊、摧毀或干擾1900公里至3萬5000公里太空軌道上的500枚美國衛星。

不過，環球網引述一名匿名中國專家的話指出，美國在發展外太空軍事化一直處於絕對領先地位，不僅在太空中衛星最多，遍布高中低軌道，各式軍用衛星琳琅滿目，不久前還再次發射神秘的X-37B。格茨和美國智庫報告對此避而不談，反而渲染中國的太空軍事威脅。

報告還指出，解放軍已研究提出在外太空引爆核武器製造強電磁脈衝攻擊在軌道衛星的作戰計畫，以此來打擊敵軍的天基精確制導和通信能力。五角大樓導彈防禦局前太空戰專家蘭帕基斯(Steve Lambakis)在報告中強調，中國正在「反介入／區域拒止」戰略下研發多維一體的反衛星作戰能力，最近進行的反衛星武器試驗側重於動能武器實戰化，美國所有在軌道衛星愈來愈受到中國太空戰能力的威脅。

文章稱，報告專門提到中國大陸核電磁脈衝攻擊衛星的計畫，稱中國反衛星導彈僅使用單彈頭就可以癱瘓近地軌道衛星。文章指出，一名大陸官員曾公開威脅，將在台海衝突中發起核電磁脈衝攻擊，在台灣以東1100公里上空的外太空引爆核彈，以阻止美軍援助台灣。

報告強調，憑藉日益增強的反衛星戰力，中國可能擁有精確毀傷近地軌道偵察衛星、中軌道GPS導航衛星和地球同步軌道導彈預警衛星的能力。這將有利於解放軍攻擊美方衛星、地面設施和網路，摧毀破壞美軍指揮控制體系，拒止美軍進入太平洋、印度洋。

又r軍費？

美軍：仆街，又唔夠錢玩新玩具

又引用支那不知名軍事專家
出完核戰機後又出乜？

天宫一號跌將會落邊都唔知